
| [English](README_EN.md) | 中文 |

# [724. 寻找数组的中心下标](https://leetcode-cn.com/problems/find-pivot-index/)

## 題目描述

<p>给你一个整数数组 <code>nums</code> ，请计算数组的 <strong>中心下标 </strong>。</p>

<p>数组<strong> 中心下标</strong><strong> </strong>是数组的一个下标，其左侧所有元素相加的和等于右侧所有元素相加的和。</p>

<p>如果中心下标位于数组最左端，那么左侧数之和视为 <code>0</code> ，因为在下标的左侧不存在元素。这一点对于中心下标位于数组最右端同样适用。</p>

<p>如果数组有多个中心下标，应该返回 <strong>最靠近左边</strong> 的那一个。如果数组不存在中心下标，返回 <code>-1</code> 。</p>

<p> </p>

<p><strong>示例 1：</strong></p>

<pre>
<strong>输入：</strong>nums = [1, 7, 3, 6, 5, 6]
<strong>输出：</strong>3
<strong>解释：</strong>
中心下标是 3 。
左侧数之和 sum = nums[0] + nums[1] + nums[2] = 1 + 7 + 3 = 11 ，
右侧数之和 sum = nums[4] + nums[5] = 5 + 6 = 11 ，二者相等。
</pre>

<p><strong>示例 2：</strong></p>

<pre>
<strong>输入：</strong>nums = [1, 2, 3]
<strong>输出：</strong>-1
<strong>解释：</strong>
数组中不存在满足此条件的中心下标。</pre>

<p><strong>示例 3：</strong></p>

<pre>
<strong>输入：</strong>nums = [2, 1, -1]
<strong>输出：</strong>0
<strong>解释：</strong>
中心下标是 0 。
左侧数之和 sum = 0 ，（下标 0 左侧不存在元素），
右侧数之和 sum = nums[1] + nums[2] = 1 + -1 = 0 。</pre>

<p> </p>

<p><strong>提示：</strong></p>

<ul>
	<li><code>1 <= nums.length <= 10<sup>4</sup></code></li>
	<li><code>-1000 <= nums[i] <= 1000</code></li>
</ul>


## 相關題目

- [数组](https://leetcode-cn.com/tag/array)
- [前缀和](https://leetcode-cn.com/tag/prefix-sum)

## 相似題目

- [和为K的子数组](../subarray-sum-equals-k/README.md)
